鋼鍊美中不足嘅地方

我諗話鋼鍊係一代神作應該冇咩人反對
我自己就03版fa版各煲咗兩次
最近又成套漫畫睇咗一次

唯一覺得美中不足嘅地方
就係好多人造人代表住嘅七宗罪同佢嘅能力好似冇乜關係
啫係嫉妒會葡萄其他人 所以會不斷變成其他人嘅外貌嚟滿足自己
暴食就係可以乜都食落肚 體內甚至有一個人造嘅真理之門
呢啲都講得通
但點解貪心係最強之盾
色慾係最強之予
憤怒係最強之眼
懶惰係移動速度最快嘅人造人
驕傲係用影子來攻擊呢？

個設定好似比較隨意

人地都無話過佢攻擊方式係關事
唔通lust打個閪出黎攻擊人咩

色字頭上一把刀
寫輪眼
懶到想快d 搞掂d 野
自傲到唔洗郁都打到人

格硬講

成套野劇情最差的位就係：大總統講佢係人造人身份俾ROY同EDWARD佢地知，然後仲要放佢地走。
呢個劇情最差，為咗令到個故事可以繼續進行，主角佢地可以繼續冒險，
就吹到大總統話有人質，知道晒佢地重視的人係邊，就放心放佢地走。
但最後個事實就係，所謂的人質一D阻嚇作用都冇，
而且放走佢地就係令後期佢地有能力反抗父親大人的主要原因。
擴散情報，搵埋北方軍返來反中央，全部都係放佢地走佢地先做到。
咁點解當初唔困住佢地。
明明正常思維都會選擇困住佢地，點會放佢地走，明知佢地係人柱。

另外就係北方布里古茲要塞篇，悶場最多。
裡面最唔掂就係「血之紋章」竟然可以一場咁求其的要塞防衛戰就可以完成！？
明明伊修巴爾打到仆晒街...

最後係EDWARD佢地睇過真理，所以唔洗用鍊成陣，
但來來去去鍊成親都係整刀槍，同地下爆牆出來，感覺好單一！
唯一比較有創意的一次就係EDWARD插穿肚果次，用鍊金術醫返自己，
但明明佢地兩兄弟可以做到好多野，點解作者寫佢地來來去去都係呢D。
搞到有種感覺就係佢地同其他鍊金術師都係差唔多，人地都係出貓畫個鍊成陣係手，
你唔洗畫鍊成陣有咩咁把炮？
其他鍊金術師唔夠佢地兩兄弟的地方就係鍊成D野好單一，但佢地兩兄弟鍊D野都咁單一，
我覺得好浪費睇過真理之門的設定。
個打鬥完全唔好睇，同一拳超人的打鬥分鏡差好遠，
作者選擇左用冒險打鬥呢個主題，就唔該畫得好少少，
有佢既核心思想，就老奉唔洗畫好d打鬥咩

我就靜係搵到呢D美中不足嘅地方，下個接力。

講下啲美中不足的地方啲人就唔承認，咁事實係七宗罪同佢嘅能力有關係會好睇啲呀嘛！
一定要讚套漫畫講到佢係完美架咩，成班靜係識負皮，冇分析能力架？

有無link download
呢樣好美中不足

冇人講過係同佢地既能力有關
化表既七宗罪多數都係係性格/樣到出現
嫉妒同暴食既能力係你自己夾硬扯落執去有關係
嫉妒可以睇馬斯丹收佢皮果集，佢一路妒忌人類間既感情先係咁變身挑撥離間
暴食肥閪咩野都想食
色慾淫賤女人
貪婪咩都想要
懶惰係真係好撚懶 咩都嫌麻煩
傲慢係因為有作為始祖人造人既驕傲

第一啦，上面巴打都有講北方血之紋章真係有D hea
第二，明明去到大boss連太陽都可以做咁點解唔收左愛德佢地皮先？咁之後就無人阻止到佢啦
第三，主角真係弱左D 來來去去都係機械鎧加把刀，明明見過真理就唔該多D技啦

大總統把劍係唯一既Bug，其餘諗唔到

因為人造人果邊太有自信，以為佢地惡唔出咩樣，雖然最後又真係好ON9地係因為當初放佢地走而搞到計劃失敗。呢樣野就冇得反駁。

北方篇係一個過程來，用來鋪墊後面的大戰，
戰鬥前夕就緊係平淡，呢個所有故事都係，邊有可能連過程都係高潮
而且呢一篇一定要存在，就好似D下把角色咁，個個都唔鐘意架啦，
但唔可以冇，要用來襯托。
北方「血之紋章」只能話係劇情需要，咪唯有當真係死咗好多人。

呢個真，浪費咗鍊金術千變萬化的設定，反而變咗千篇一律。
次次都鍊支矛出來俾人斬斷。都唔知試過幾多次。

上面都好地地，紅字唔知你講乜鳩
一拳超人其中一個賣點係主SELL打鬥架嘛，鋼鍊明顯唔係重點寫打鬥，
實冇得比，要睇打鬥我唔洗睇鋼鍊啦

銅鍊好睇在主角冇得屈機喎

Agger 如果寫到佢好屈機
咩都鍊成到又好打既話又變左主角威能
係要佢廢廢地先好睇

主角有成長係鋼鍊最成功嘅地方

好多人都未必睇得明曬全套
條link位作者都有機會過份解讀
但或多或少會對樓主有幫助

PUSH

垃撚圾,智商未開發既人先話係神作
作者開頭IDEA唔錯,鍊金術練成陣,但來來去去都只係鍊成一D大家都想像到既物品,一D驚喜創意都冇,浪費哂個IDEA,悶到嘔

你話睇呢D不如死番去睇王道超能力漫啦

好,咁我地睇下套野劇情係乜,主角好似係普通少年,但佢係最年輕"國金",有真理能力,老豆係不死賢石,
機緣下,拜左個知真理,武攻高強既師父,然後可以同D生存左好耐既不死人造人打,影子人造人不斷尖刺攻擊,幾層樓高既怪物力量攻擊,依然可以用肉體加機械臂化解(PS.班人造人係真心想拎主角命)
然後主角結識新隊友,最後逐個KO七大罪,然後SOLO KO大佬,BBQ大團圓結局
咦 呢個唔係主角光環,王道漫

然後你話呢套野講人性,哲學,好
七大罪,作者將貪慾,色慾,嫉妒,食慾,憤怒,傲慢,懶惰化做人造人,好,咁跟住呢?主角正氣逐個KO
講宗教狂熱,教主用鍊金術迷惑人,之後比主角正氣KO
講真理,因果?好有道理??中二病浸除飄到隔離街都聞到啊,大佬

結論,成套野64集得幾場驚喜位,感動位,作者唔想好似王道漫,想表達一D另類思想,但想表達既思想,就係作者鐘意點吹就點吹,成浸中二病除,然後行王道公式,逐個敵人KO,BBQ大結局
神作?經典?的確幾經典,不過係中二病作品既經典

睇到主角正氣ko人造人已經唔洗睇落去
有邊個係愛德華ko ?
仲要嫉妒比馬斯丹收皮嗰下根本唔正氣
你最多咪話主角不死光環 點都走得甩
同埋如鋼鍊都中二病嘅
咁只要脫離現實嘅動漫都中二病

咁都叫中二病
仲有邊套唔中二

人造人全部都自視過高根本唔放人類係眼內 困黎有咩意思
父親大人講過「你會視螞蟻同自己係相同存在咩」類似既語句

血之紋章個陣已經差最後一個地方就完成
圓隧道進度都接近完成 仲邊洗拖拉
伊修巴爾想殲滅根本可以好快搞掂
一出鍊金術師就碾壓 但圓未完成到都無意思
仲有一開波就過份碾壓其他國家會點諗？
自己國家正義感重既士兵會點諗？
同美國如果一黎就掟日本核彈一樣
拉据一段日子先出殺手鐧
比人感覺到無可奈可先要咁做

愛德戰鬥就算係剩變刀槍 對比其他同類型動漫已經算智鬥成份重
起碼場場打贏都唔係因為佢變d刀槍贏而係智取

父親大人分離傲慢都仲咁傲慢

睇過鋼鍊超過三十次以上
心中僅次於clannad既作品
唯二認同既影響觀感既bug位只有
大總統把硬到咩都劈都開既劍
Greed唔保持全身硬化同總統打
以前po D人話硬化完會減速 劇根本無show過咁既內容

係佢地角度又正常既
唔通你輕視隻蟻會覺得自己傲慢咩

或者極端D要變大愛包容毫無自尊先唔算傲慢..
諗諗下其實都已經差唔多天下無敵，都仲想變成完整/神得一想二，都係一種貪婪，
唔去困住愛德華佢地仲要成日坐係度，其實都係一種懶惰
睇來佢D七大罪都切唔晒，除咗生唔到仔冇色慾之外，
其實暴食﹑妒忌﹑憤怒其實都見到佢有。

艾爾用賢者之石招飛土龍, 偽閃光彈
打獅子分解炸藥出阿摩尼亞
鍊成破最強之盾.…

請繼續

同埋一拳超人既打鬥的確係上品 事實要比係未必及得上
打唔贏就走唔會硬碰 少左啲逆境爆種啲濫野 係愛德華兄弟既風格